入境處違反《維也納公約》（Vienna Convention）

前菲外長入境香港被拘留 中國外交部：港府依法處理出入境事務

菲律賓媒體報道，前菲律賓外長羅薩里奧（Albert del Rosario）昨日來港時，被入境處拘留近4小時，質疑當局未有合理解釋。他的律師Anne Marie Corominas表示，羅薩里奧原本是來港參加股東大會，認為這是「純粹的騷擾」（pure harassment），並指羅薩里奧持有「外交護照」（diplomatic passport），擁有「外交豁免權」（diplomatic immunity），入境處的行為違反《維也納公約》（Vienna Convention）。

報道又引述菲律賓駐港總領事Antonio Morales稱，入境處職員指示羅薩里奧留在小房間後，追問其旅行性質。菲律賓司法部長Menardo Guevarra表示，將指示外交部調查羅薩里奧的事件，並向他提供援助。

中國外交部發言人陸慷今日回應指，中國中央政府和香港特區依法處理出入境事務，容許誰人入境與否完全是中國的主權，重申中方高度重視中菲關係，會繼續與菲律賓各界多溝通和交流，推動雙邊關係持續健康穩定向前發展。

他又要求對方認真閱讀《維也納外交關係公約》，是否能找出條款規定任何人拿著「外交護照」，就可隨便進入別國。

羅薩里奧今年3月曾與菲律賓前申訴專員兼最高法院前大法官莫拉雷斯夫人（Conchita Carpio Morales），以及一群漁民入稟國際刑事法院，就中國在南中國海造成大規模環境破壞起訴該國國家主席習近平，而莫拉雷斯夫人上月來港時亦被拘留。

《基本法》第154(2)條訂明，對世界各國或各地區的人入境、逗留和離境，特區政府可實行出入境管制。

香港已經唔係國際金融中心，一國兩制，基本法，中英聯合聲明，全部都作廢變成歷史文件，所以港府只跟內地政府做法，只要有名單比港共，港共就會拒絕名單內的人士入境，甚至將佢地直接送中。
相信將來某d外國官員反對香港送中條例，佢地都會被拒絕入境

邊個可唔可以入境都要大陸批准，一國兩制？？

維也納公約只是歷史文件

on9先信一國兩制

推

又一單

唔好意思借個位嚟🙇🏻‍♂️

下一步行動
殺個措手不及！

[突發]聽日624 一齊兜風接放工

第二次世界大戰結束文件都係歷史文件！

係咪又一個證據證明比美國睇，一國兩制已經明存實亡

維也納公約有冇講唔可以一槍打瓜佢先？冇講的話都可以射殺佢個喎？

根本係支那式取巧佢地最叻話”冇寫明乜冇寫明物”，啲遊客都成日用呢招

Link?